拒絕數到手軟！ 新加坡修法：每種硬幣付款上限20枚

新加坡國會週一（14日）通過貨幣修正法案，規定消費者使用硬幣付款時，每種面額硬幣的付款量，每次交易各不能超過20枚，以減少商家困擾。

根據外媒報導，新加坡硬幣依面額分為5分、1角、2角、5角和1元，現行法令下，前3種硬幣每次付款最高金額為2元，5角最多10元，1元硬幣則無限制，該國在2014年發生2起大量硬幣付款事件後，民眾向金融管理單位提議修法。

新加坡教育部長、金融管理局董事王乙康表示，現行法令讓很多人感到混亂也記不住，「我們應該規定使用硬幣的數量，因為處理硬幣所需的時間和精力，實際上取決於硬幣的數量，而不是硬幣的總面額」。

當局去年底決定，修改法令將每種硬幣付款數量限制為各20枚，取代現有的不同面額、不同額度的規定。修正案於昨日三讀通過。新法生效後，若消費者和商家雙方同意，則沒有硬幣數量限制。

真係好落後
香港商家佬領先全球
大餅神沙話唔收就唔收
完全唔使立法

學下日本仔引入自動硬幣精算機啦

要比錢不了

政府出錢出部機加保養就考慮下

日本仔有d練到同部機一樣快

香港就算有呢啲銀仔機
收銀阿姐都會閪面

呢個真

衰過香港

我好衰
每次係日本比錢都拎晒出黎
比人幫我揀
佢地會幫我變到最少既碎銀

亦因為無次都咁做
實際上每個人揀既碎銀都唔多

北美 澳洲 十年前已經可以有部數銀機係銀行
成樽車落去幫你數 仲會分返啲唔啱既出黎

入個人戶口仲要冇手續費

唔明香港到今時今日都仲未有銀行提供依個服務

金管局架西車又唔就腳

我試過比人屌比晒佢先知佢地數得勁快

香港真係全世界最撚垃圾同落後

香港啲銀仔狀態幾咁好你冇理由唔知吓嘛?

上次我喺日本拎一大堆碎銀去便利店買嘢 跟住個店員數都廢撚事 直接成堆碎銀放入部自動數錢機 找返出嚟少咗好多銀仔

其實新加坡有少數7-11有，但個人覺得運作起上嚟好on 9